申改保釋條件被拒 民主黨林子健庭上罵法官「無賴」

民主黨成員林子健涉嫌訛稱被操普通話的大漢迷暈擄走並施虐，事後被指「作古仔」，被控一項明知地向警員虛報有人犯罪的控罪，案件今日(30日)在九龍城法院進行第二次預審，並排期於明年1月4日正式開審，預計審訊需時6天，以中文進行。

辯方透露，控方證人列表上原本有逾180名證人，但辯方不爭議閉路電視片段證供的連貫性及呈堂性，加上控辯雙方同意用宣讀書面供詞方式替代傳召證人出庭，最終需出庭作供的證人數目可大幅減少。

代表辯方的大律師陳偉彥表示，當值律師服務拒絕資助林子健傳召海外的病理學專家來港作供，陳向法庭明言：「以我嘅專業意見，無咗呢位證人我真係唔知點樣做落去」。據知，辯方擬傳召的病理學專家來自英國，將會就林的傷勢回應控方病理學專家的意見。

此外辯方申請更改林子健的保釋條件，林現時需每逢周一到警署報到，辯方希望法庭可撤回林需到警署報到的條件，因林已交出旅遊證件及承諾不離開香港，但申請遭主任裁判官吳惠芳拒絕。

吳官拒絕更改保釋條件的申請後，問林子健「明不明白？」，林回應「明啲唔明啲」，及後林聽從其大狀解釋後，便表示明白。不過林仍不滿意為何有一些案件較本案嚴重，那些案件的被告亦只需一個月向警方報到一次，他卻需每周向警方報到一次。

吳官叫他問律師，他卻反駁「關律師咩事？係你決定㗎嘛！」更當庭喝罵吳官「都無賴嚟嘅！」吳官聽罷即時喝止他，說「你再係咁，出去！」不過吳官最終並無就被罵「無賴」一事繼續追究下去。

又有道理

事實真係唔關律師事喎